突發！ 數據難看就不獻醜了 支那停止發布部分經濟統計

據《日本經濟新聞》報導，中國暫停發布一些經濟統計數據，令人更加懷疑是不是在掩蓋一些不方便的事實。中國長期以來都面臨其所公布的數據可能不是那麼準確的指控。

舉例來說，廣東省政府每月的採購經理人指數（PMI），涵蓋了當地製造商，與中國國家統計局彙整的PMI分開發布。但廣東PMI在8月開始引起關注，因該指數跌至遠低於景氣榮枯分水嶺50的水準，象徵景氣萎縮，是2年半來首見。

該指數從春季開始的下行格外引人注意，因它原本遠超過象徵景氣擴張的50，在3月份高達53.4。分析師推測，該指數急轉直下可能與美中貿易戰升級有關，因為廣東出口至歐美的企業密度高。數據顯示，今年1~9月，當地製造商呈現虧損的家數年增19%，同期它們的合併虧損較去年同期大增66%。

廣東政府原本預定在11月1日發布的10月PMI，時間到了卻沒公布，當被問到該項數據，當地政府發言人稱因為系統更新而延後發布。

到了12月3日，廣東政府在其網站上表示，停止發布11月的PMI數據，在那之前，中國統計局於10月底表示，將開始集中進行PMI的調查。

此外，中國海關總署每月的出口領先指標，反映的資料包括出口商的新訂單和成本。發言人以往都會使用這項指標，每3個月說明1次貿易統計情況，但海關總署在4月之後就停止發布。對於外界詢問理由，海關總署未回應。

不如直接講大話算啦

我們促請日方停止發佈不實消息！中方發佈消息一直都是做假的，不存在因爲數據不好而停止發佈數據的事。

預先公布未來12個月 PMI , 平均 55
又贏

報喜不報憂

睇用電量, 污染數據仲準

報假不報憂

PMI 持數係支那第一個發揚光大
同中國會計數據折舊一樣, 自訂一個規矩

睇香港空氣污染指數